## Цели практической работы
- Отработать представление информации в Python в виде словаря и множества.
- Научиться:
  - инициализировать пустой словарь и заполнять его парами «ключ— значение», генерировать словарь;
  - работать с ключами и значениями словаря: получать значение по ключу, обновлять значение, удалять запись по ключу, выводить значение на экран;
  - получать отображения списков ключей и значений словаря и использовать их для обработки словаря;
  - работать со вложенными словарями, получать/изменять/удалять значения;
  - инициализировать множества и выполнять с ними математические действия, такие как пересечение, объединение и разность.
## Что входит в работу
- Задача 1. Песни 2.
- Задача 2. Криптовалюта.
- Задача 3. Товары.
- Задача 4. Гистограмма частоты 2.
- Задача 5. Словарь синонимов.
- Задача 6. Пицца.
- Задача 7. Три списка.
- Задача 8. Снова палиндром.

В тех задачах, где не дан начальный формат данных (например, в задаче 1 уже есть готовый словарь), для решения необходимо использовать словари и/или множества.
## Задача 1. Песни 2
### Что нужно сделать
Мы продолжаем писать приложение для удобного прослушивания музыки, но теперь наши песни хранятся в виде словаря, а не вложенных списков. Каждая песня состоит из названия и продолжительности с точностью до долей минут.

```python
violator_songs = {
    'World in My Eyes': 4.86,
    'Sweetest Perfection': 4.43,
    'Personal Jesus': 4.56,
    'Halo': 4.9,
    'Waiting for the Night': 6.07,
    'Enjoy the Silence': 4.20,
    'Policy of Truth': 4.76,
    'Blue Dress': 4.29,
    'Clean': 5.83
}
```

Напишите программу, которая запрашивает у пользователя количество песен из списка и названия этих песен, а на экран выводит общее время их звучания.

Пример:

```
Сколько песен выбрать? 3
Название первой песни: Halo
Название второй песни: Enjoy the Silence
Название третьей песни: Clean

Общее время звучания песен: 14.93 минуты
```
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- input содержит корректные приглашения для ввода. 
- Формат вывода соответствует примеру.
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).

## Задача 2. Криптовалюта
### Что нужно сделать
При работе с API (application programming interface) сайта биржи по криптовалюте вы получили вот такие данные в виде словаря:

```python
data = {
    "address": "0x544444444444",
    "ETH": {
        "balance": 444,
        "totalIn": 444,
        "totalOut": 4
    },
    "count_txs": 2,
    "tokens": [
        {
            "fst_token_info": {
                "address": "0x44444",
                "name": "fdf",
                "decimals": 0,
                "symbol": "dsfdsf",
                "total_supply": "3228562189",
                "owner": "0x44444",
                "last_updated": 1519022607901,
                "issuances_count": 0,
                "holders_count": 137528,
                "price": False
            },
            "balance": 5000,
            "totalIn": 0,
            "total_out": 0
        },
        {
            "sec_token_info": {
                "address": "0x44444",
                "name": "ggg",
                "decimals": "2",
                "symbol": "fff",
                "total_supply": "250000000000",
                "owner": "0x44444",
                "last_updated": 1520452201,
                "issuances_count": 0,
                "holders_count": 20707,
                "price": False
            },
            "balance": 500,
            "totalIn": 0,
            "total_out": 0
        }
    ]
}
```

Теперь вам предстоит немного обработать эти данные.

Напишите программу, которая выполняет следующий алгоритм действий:

1. Вывести списки ключей и значений словаря.
2. В `ETH` добавить ключ `total_diff` со значением `100`.
3. Внутри `fst_token_info` значение ключа `name` поменять с `fdf` на `doge`.
4. Удалить `total_out` из словарей внутри списка `tokens` и присвоить сумму этих значений в `total_out` внутри `ETH`.
5. Внутри `sec_token_info` изменить название ключа `price` на `total_price`.

После выполнения алгоритма выводить результат (словарь) не нужно.
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- В коде соблюдается порядок действий алгоритма.
- Не используется других переменных, кроме data.
## Задача 3. Товары
### Что нужно сделать
В базе данных магазина вся необходимая информация по товарам делится на два словаря: первый отвечает за коды товаров, второй — за списки количества разнообразных товаров на складе:

```python
goods = {
    'Лампа': '12345',
    'Стол': '23456',
    'Диван': '34567',
    'Стул': '45678',
}

store = {
    '12345': [
        {'quantity': 27, 'price': 42},
    ],
    '23456': [
        {'quantity': 22, 'price': 510},
        {'quantity': 32, 'price': 520},
    ],
    '34567': [
        {'quantity': 2, 'price': 1200},
        {'quantity': 1, 'price': 1150},
    ],
    '45678': [
        {'quantity': 50, 'price': 100},
        {'quantity': 12, 'price': 95},
        {'quantity': 43, 'price': 97},
    ],
}
```

Каждая запись второго словаря отображает, сколько и по какой цене закупалось товаров (цена указана за одну штуку).

Напишите программу, которая рассчитывает, на какую сумму лежит каждого товара на складе, и выводит эту информацию на экран.

Результат работы программы:

```
Лампа — 27 штук, стоимость 1134 рубля
Стол — 54 штуки, стоимость 27 860 рублей
Диван — 3 штуки, стоимость 3550 рублей
Стул — 105 штук, стоимость 10 311 рублей
```
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- Формат вывода соответствует указанному в задаче.
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).
## Задача 4. Гистограмма частоты 2
### Что нужно сделать
Мы уже писали программу для лингвистов, которая получала на вход текст и считала, сколько раз в строке встречается каждый символ. Теперь задача немного поменялась: максимальную частоту выводить не нужно, однако необходимо написать функцию, которая будет инвертировать полученный словарь. То есть в качестве ключа будет частота, а в качестве значения — список символов с этой частотой. Реализуйте такую программу.

Пример:

```
Введите текст: здесь что-то написано
Оригинальный словарь частот:
  : 2
- : 1
З : 1
а : 2
д : 1
е : 1
и : 1
н : 2
о : 3
п : 1
с : 2
т : 2
ч : 1
ь : 1

Инвертированный словарь частот:
1 : ['З', 'д', 'е', 'ь', 'ч', '-', 'п', 'и']
2 : ['с', ' ', 'т', 'н', 'а']
3 : ['о']
```
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- input содержит корректные приглашения для ввода. 
- Формат вывода соответствует примеру.
- Основной функционал описан в отдельных функциях.
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).
## Задача 5. Словарь синонимов
### Что нужно сделать
Одна библиотека поручила вам написать программу для оцифровки словарей синонимов. На вход в программу подаётся N пар слов. Каждое слово является синонимом к своему парному слову. 

Реализуйте код, который составляет словарь синонимов (все слова в словаре различны), затем запрашивает у пользователя слово и выводит на экран его синоним. Обеспечьте контроль ввода: если такого слова нет, то выведите ошибку и запросите слово ещё раз. При этом проверка не должна зависеть от регистра символов.

Пример:

```
Введите количество пар слов: 3
Первая пара: Привет — Здравствуйте
Вторая пара: Печально — Грустно
Третья пара: Весело — Радостно

Введите слово: интересно
Такого слова в словаре нет.
Введите слово: здравствуйте
Синоним: Привет
```
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- input содержит корректные приглашения для ввода. 
- Формат вывода соответствует примеру.
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).
## Задача 6. Пицца
### Что нужно сделать
В базе данных интернет-магазина PizzaTime хранятся данные о том, кто, что и сколько заказывал у них в определённый период. Вам нужно структурировать эту информацию, а также понять, сколько всего пицц купил каждый заказчик.

На вход в программу подаётся N заказов. Каждый заказ представляет собой строку вида «Покупатель — название пиццы — количество заказанных пицц». Реализуйте код, который выводит список покупателей и их заказов по алфавиту. Учитывайте, что один человек может заказать одно и то же несколько раз.

Пример:

```
Введите количество заказов: 6
Первый заказ: Иванов Пепперони 1
Второй заказ: Петров Де-Люкс 2
Третий заказ: Иванов Мясная 3
Четвёртый заказ: Иванов Мексиканская 2
Пятый заказ: Иванов Пепперони 2
Шестой заказ: Петров Интересная 5

Иванов: 
	Мексиканская: 2
	Мясная: 3
	Пепперони: 3
Петров:
	Де-Люкс: 2
	Интересная: 5
```
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- input содержит корректные приглашения для ввода. 
- Формат вывода соответствует примеру (перед названием пиццы пять пробелов).
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).

## Задача 7. Три списка
### Что нужно сделать
Даны три списка. 

array_1 = [1, 5, 10, 20, 40, 80, 100]
array_2 = [6, 7, 20, 80, 100]
array_3 = [3, 4, 15, 20, 30, 70, 80, 120]

Нужно выполнить две задачи:
1) найти элементы, которые есть в каждом списке;
2) найти элементы из первого списка, которых нет во втором и третьем списках.

Каждую задачу нужно выполнить двумя способами:
1) без использования множеств;
2) с использованием множеств.

Пример выполнения на других данных:
array_1 = [1, 2, 3, 4]
array_2 = [2, 4]
array_3 = [2, 3]

Вывод:

Задача 1:
- Решение без множеств: 2
- Решение с множествами: 2


Задача 2:
- Решение без множеств: 1
- Решение с множествами: 1

### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- Обе задачи решены двумя предложенными способами. Один из способов — обязательно с использованием множеств и операций над множествами.
- Формат вывода соответствует примеру.
- Основной функционал описан в отдельной функции.
- Переменные и функции имеют значимые имена, не только a, b, c, d.

## Задача 8. Снова палиндром
### Что нужно сделать
Пользователь вводит строку. Необходимо написать программу, которая определяет, существует ли у этой строки такая перестановка, при которой она станет палиндромом. Выведите соответствующее сообщение.

Пример 1:

```
Введите строку: aab
Можно сделать палиндромом
```

Пример 2:

```
Введите строку: aabc
Нельзя сделать палиндромом
```
### Что оценивается
- Результат вычислений корректен.
- input содержит корректные приглашения для ввода. 
- Формат вывода соответствует примеру.
- Основной функционал описан в отдельной функции(-ях)
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).

## Что оценивается в практической работе
- Практическая работа сдана через GitLab.
- Структура папок и файлов репозитория соответствует репозиторию python_basic.
- Все задачи выполнены в соответствующих папках и файлах `main.py`.
- Описания коммитов осмысленны и понятны: `111`, `done`, `«я сделалъ»` — неверно; `added m15 homework`, `14.3 fix: variables naming` — верно.
- Использованы именованные индексы, не просто `i` (подробнее в видео 7.2).
- Использованы правильные числа, без дополнительных действий со стороны пользователя, без `+1` (подробнее об этом в видео 7.4).
- Правильно оформлен `input`, без пустого приветствия для ввода (подробнее об этом в видео 2.3).
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только `a`, `b`, `c`, `d` (подробнее об этом в видео 2.3).
- Есть пробелы после запятых и при бинарных операциях.
- Нет пробелов после имён функций и перед скобками: `print ()`, `input ()` — неверно; `print()` — верно.
- Правильно оформлены блоки `if-elif-else`, циклы и функции; отступы одинаковы во всех блоках одного уровня.
- В тех задачах, где не дан начальный формат данных, для решения используются словари и/или множества.
## Советы и рекомендации
- [Теория множеств: основы и базовые операции над множествами](https://ru.hexlet.io/blog/posts/teoriya-mnozhestv-osnovy-i-bazovye-operatsii-nad-mnozhestvami)
- [Шпаргалка по работе со множествами](https://docs.google.com/document/d/1ZgOb8hrLm8Rts5Z0znOwZg4Z1eBfuQp7QOOPuOJLukc/edit#)
- [Список встроенных функций](https://docs.python.org/3.7/library/functions.html)
- Арифметические операции [PEP8](https://docs.python.org/3.7/reference/expressions.html#operator-precedence) остаются в приоритете. Необходимо вводить and, or.
- Руководство по стилю Python [PEP8](https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/) на английском языке.
- Руководство по стилю Python [PEP8](https://pythonworld.ru/osnovy/pep-8-rukovodstvo-po-napisaniyu-koda-na-python.html) на русском языке.

## Как отправить задание на проверку
Чтобы выполнить практическую работу, обновите репозиторий python_basic на своём компьютере при помощи IDE PyCharm. Задачи находятся в папке Module19.

Сдайте практическую работу этого модуля через систему контроля версий Git сервиса Skillbox GitLab. В нижнем поле практической работы напишите «Сделано» и прикрепите ссылку на репозиторий. Ссылки на реплит оставлять не нужно.

